% unefa.sty
% paquete para estilo unefa
\ProvidesPackage{unefa}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tabularx}

% Margenes de la hoja
\usepackage[left=4cm, top=4cm, right=3cm, bottom=3cm]{geometry}

% Interlineado  
\usepackage{setspace}
%\onehalfspacing  % Espacio y medio
\doublespacing % Doble espacio

\usepackage[pdftex]{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.png, .jpg, .pdf}

% Nro de la página centrado en el pie de página 
\pagestyle{plain}

% Colocar el font en helvetica/arial
%\renewcommand{\sfdefault}{phv}
%\renewcommand{\rmdefault}{phv}
\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Solo si la fuente base del documento esta en sans serif

% Numeración Romana para los Capítulos
\renewcommand \thechapter {\Roman{chapter}}

% Formato de la Numeración de Capítulos y Secciones en el Índice
\renewcommand{\thechapter}{\Roman{chapter}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}} 

% Profundidad de los niveles a mostrar en el Índice
\setcounter{secnumdepth}{7}
\setcounter{tocdepth}{7}

\usepackage{titlesec}
%\titlespacing*{\chapter}{0pt}{0pt}{0pt}
%\titleformat{\chapter}[display]{\normalfont\huge\bfseries}{\chaptertitlename\
\titleformat{\chapter}[display]{\filcenter\Large\bfseries}{CAPÍTULO\
\thechapter}{0pt}{\uppercase}

% Cambiar la numeración de los captions
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{table}{chapter} % Contador contínuo para las tablas

\usepackage[labelsep=colon]{caption} % Formato del caption

% Definir variables para la Portada y Otros Formatos
\def\nombreautor#1{\gdef\insertnombreautor{#1}\gdef\@nombreautor{#1}}
\def\cedulaautor#1{\gdef\insertcedulaautor{#1}\gdef\@cedulaautor{#1}}
\def\titulotrabajo#1{\gdef\inserttitulotrabajo{#1}\gdef\@titulotrabajo{#1}}
\def\fechatrabajo#1{\gdef\insertfechatrabajo{#1}}
\def\nombretutor#1{\gdef\insertnombretutor{#1}\gdef\@nombretutor{#1}}
\def\cedulatutor#1{\gdef\insertcedulatutor{#1}\gdef\@cedulatutor{#1}}
\def\fechaapruebatutor#1{\gdef\insertfechaapruebatutor{#1}}
\def\nombrejefeinv#1{\gdef\insertnombrejefeinv{#1}\gdef\@nombrejefeinv{#1}}
\def\programa#1{\gdef\insertprograma{#1}}
\def\grado#1{\gdef\insertgrado{#1}}
\def\tipotesis#1{\gdef\inserttipotesis{#1}}
\def\nucleo#1{\gdef\insertnucleo{#1}}

% Encabezado de la UNEFA para Portada y otros Formatos
\def\encabezado{
  \begin{singlespace}
    \begin{center}
      REPÚBLICA BOLIVARIANA DE VENEZUELA\\
      MINISTERIO DEL PODER POPULAR PARA LA DEFENSA\\
      UNIVERSIDAD NACIONAL EXPERIMENTAL POLIT\'ECNICA\\
      DE LA FUERZA ARMADA BOLIVARIANA\\
      VICERECTORADO ACAD\'EMICO\\
      NÚCLEO:\MakeUppercase{\insertnucleo} \\
      DEPARTAMENTO DE INVESTIGACI\'ON Y POSTGRADO\\
  %%    MAESTR\'IA EN GERENCIA DE TECNOLOG\'IA DE LA INFORMACI\'ON Y COMUNICACIONES
  %%    \insertprograma
    \end{center}
  \end{singlespace}
}

% Portada del Trabajo
\def\portada{
  \thispagestyle{empty}
  \setlength{\parindent}{0pt} \setlength{\parskip}{0pt}
  
  \begin{singlespace}
    \encabezado

    \begin{center}
      \vfill
      \textbf{\inserttitulotrabajo}\\
      Proyecto de Tesis de \inserttipotesis\  presentado para optar al grado de 
      \insertgrado
    \end{center}

    \vspace*{\stretch{2}}

    \begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
      & Autor: \insertnombreautor\\
      & Tutor: \insertnombretutor\\
      & Jefe de la Línea de Investigación: \insertnombrejefeinv\\
    \end{tabularx}
    \begin{center}
      \insertfechatrabajo 
    \end{center}
  \end{singlespace}
  \newpage
}

% Aprobación por parte del Tutor
\def\apruebatutor{
%  \thispagestyle{empty} % Activar para eliminar nro de página
  \encabezado
  \vspace{1cm} 
  \begin{center}
    \textbf{APROBACI\'ON DEL PROYECTO DE INVESTIGACI\'ON POR EL TUTOR}
  \end{center}
  Por la presente hago constar que he leído el Proyecto de Investigación de 
 \inserttipotesis, presentado por el/la estudiante, \textbf{\insertnombreautor},
 titular de la C.I  Nº \textbf{\insertcedulaautor}, y  para optar al Grado de 
 \textbf{\insertgrado}, cuyo título tentativo es: \textbf{\inserttitulotrabajo}\ 
 y acepto asesorar al /la estudiante, en calidad de Tutor, durante la etapa de 
 desarrollo de la Tesis, hasta su presentación y evaluación.

 Dado en \insertnucleo, en fecha \insertfechaapruebatutor.

  \vspace{3cm}
  \begin{singlespace}
    \begin{center}
      Tutor \\
      \textbf{\insertnombretutor} \\
      C.I.:\textbf{\insertcedulatutor} \\
    \end{center}
  \end{singlespace}
  \newpage
}

% Aval del Jefe de Investigación
\def\aval{
%  \thispagestyle{empty} % Activar para eliminar nro de página
  \begin{singlespace}
  \encabezado
  \vspace{1cm} 
  \begin{center}
    \textbf{AVAL DEL PROYECTO DE INVESTIGACI\'ON
    POR EL JEFE DE LINEA DE INVESTIGACIÓN}
  \end{center}
  En mi condición de Jefe(a) de Línea de Investigación, donde se enmarca el
  proyecto de investigación titulado: \textbf{\inserttitulotrabajo}, 
  presentado por el (la) ciudadano (a) \textbf{\insertnombreautor}, 
  C. I.: \textbf{\insertcedulaautor}, 
  ha sido leído, y tiene el aval para ser sometido a la evaluación por
  parte del jurado examinador que se designe. Dicho proyecto tiene pertinencia, ya
  que considero que se encuentra ajustado y dentro del propósito establecido en el
  área temática de Tecnología de Información y Comunicaciones de la Línea de
  Investigación de Tecnología del Programa de Maestría en Gerencia de Tecnología
  de Información y Comunicaciones.\\ \\
  En la ciudad de Caracas, en fecha \insertfechaapruebatutor.
  \vspace{3cm}
  \begin{center}
    \textbf{\insertnombrejefeinv} \\
    Jefe de Línea de Investigación
  \end{center}
  \end{singlespace}
  \newpage
}

% Aprobación del Trabajo por el Tutor y Jefe de Investigación
\def\aprobaciontrabajo{
%  \thispagestyle{empty} % Activar para eliminar nro de página
  \begin{singlespace}
  \encabezado
  \vspace{1cm} 
  \begin{center}
    \textbf{APROBACIÓN DEL TRABAJO DE INVESTIGACIÓN\\
    Por el Tutor(a) y Jefe de la Línea de Investigación}
  \end{center}

  En nuestra condición de Tutor y Jefe de Línea de Investigación, en donde se
  enmarca el proyecto de investigación titulado: \textbf{\inserttitulotrabajo}, 
  presentado por el (la) ciudadano (a) \textbf{\insertnombreautor}, 
  C. I.: \textbf{\insertcedulaautor}, 
  para optar al grado académico de: \textbf{\insertgrado};
  consideramos que ha cumplido con los requisitos exigidos por esta Universidad y
  reúne los méritos suficientes para ser sometido a la evaluación por parte del jurado
  examinador que se designe.\\ \\
  En la ciudad de Caracas, en fecha \insertfechaapruebatutor.
  \vspace{3cm}
  \begin{center}
    \begin{tabular}{cc}
    \textbf{\insertnombretutor} & \textbf{\insertnombrejefeinv}\\
    Tutor &  Jefe de Línea de Investigación\\
    \end{tabular}
  \end{center}
  \end{singlespace}
  \newpage
}

% resumen de la Tesis
\def\xxresumen#1{
%  \thispagestyle{empty} % Activar para eliminar nro de página
  \begin{singlespace}
    \encabezado
    \vspace{1cm}
    \begin{center}
      \inserttitulotrabajo 
    \end{center}
    Autor: \insertnombreautor \newline
    Tutor: \insertnombretutor \newline
    Jefe de la Línea de Investigación: \insertnombrejefeinv \newline
    \begin{center}
      \textbf{RESUMEN}
    \end{center}
    #1
  \end{singlespace}

  \newpage
}

% Ambiente para el Resumen
\newenvironment{resumen}
{
%  \thispagestyle{empty} % Activar para eliminar nro de página
  \begin{singlespace}
    \encabezado
    \vspace{1cm}
    \begin{center}
      \inserttitulotrabajo 
    \end{center}
    Autor: \insertnombreautor \newline
    Tutor: \insertnombretutor \newline
    Jefe de la Línea de Investigación: \insertnombrejefeinv \newline
    \begin{center}
      \textbf{RESUMEN}
    \end{center}
  
}
{\end{singlespace} \newpage}

% Ambiente para la Dedicatoria
\newenvironment{dedicatoria}
{
%  \thispagestyle{empty} % Activar para eliminar nro de página
  \begin{center}\textbf{DEDICATORIA}\end{center}
}
{\newpage}

% Ambiente para los Agradecimientos
\newenvironment{agradecimientos}
{
%  \thispagestyle{empty} % Activar para eliminar nro de página
  \begin{center}\textbf{AGRADECIMIENTOS}\end{center}
}
{\newpage}
